<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="sg_notebook_introduction">
		<text>Здесь будут добавляться записи, по мере прохождения. \nНажмите 'Escape', находясь на этой странице, чтобы продолжить игру.</text>
	</string>
	<string id="sg_notebook_article_added">
		<text>Новая запись в блокноте:</text>
	</string>
	<string id="sg_notebook_article_section">
		<text>Раздел:</text>
	</string>	 
	<string id="sg_notebook_section_name">
		<text>Выберите один из разделов</text>
	</string>

	<string id="sg_notebook">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	<string id="sg_notebook_desc">
		<text>Старый блокнот, хоть у меня и есть КПК, но я предпочитаю записывать все вручную.</text>
	</string>

	<string id="characters_name">
		<text>[Персонажи]</text>
	</string>
	<string id="plot_name">
		<text>[Личные заметки]</text>
	</string>
	<string id="found_name">
		<text>[Найденные записи]</text>
	</string>
	<string id="army_name">
		<text>[Записи Военного]</text>
	</string>
	<string id="army_namе_tip">
		<text>Записи Военного</text>
	</string>

	<string id="esc_storyline_search_end_name">
		<text>Осмотр блокпоста</text>
	</string>
	<string id="esc_storyline_search_end_text">
		<text>Детальный осмотр блокпоста показал, что объект был покинут в спешке, многие вещи брошены, еда не доедена, кровати не заправлены, некоторое снаряжение оставлено, следов крови или борьбы не обнаружено.##Также найдена информация подтверждающая, что ночью за несколько часов до происшествия здесь были военные сталкеры, предположительно доставившие тот самый кейс.##Теперь мне нужно по возможности втереться в доверие к сталкерам, искать следы на Кордоне, это будет не просто. Мне назначена встреча с местным сталкерским авторитетом, с него и начну.#</text>
	</string>
	
	<string id="quest_note_name">
		<text>Письмо от начальства</text>
	</string>
	<string id="quest_note_text">
		<text>Об этом никто не должен знать, майор, обращаюсь лично. Расследование будет, но вы  должны знать одну важную деталь,  информация строго секретная. Ваше основное неофициальное  задание - найти кейс, который был на блокпосте. Сигнал маячка на нём пропал примерно в то же время как пропала связь. Кейс - из Зоны, его доставили той же ночью, что в нем - не ваше дело.##Детали: в Зоне о нем могли знать лишь наши доверенные военные сталкера - два человека, и глава научной экспедиции в Зоне, с ними мы отдельно ведем работу, они в курсе произошедшего.##Задачи: Найти кейс, вернуть, вопросов лишних не задавать.##Я назначил вам встречу с нашим информатором, он находится в деревне недалеко от блокпоста, все координаты прилагаю. В случае успеха, уверяю, вас ждет успешное продвижение по служебной лестнице, очень на вас надеюсь, не подведите.#</text>
	</string>

	<string id="army_one_name">
		<text>02 Октября 2014 г.</text>
	</string>
	<string id="army_one_text">
		<text>Недавно мой товарищ, Саня, посоветовал мне записывать все свои мысли на бумагу, при любом удобном случае. Говорит, что таким образом можно избавится от волнений и прочей фигни, которая меня тревожит. Что же, проверим, правда ли это...##Здесь всё совсем не так, как я себе представлял. Думал что служба будет простой, считай, стоять на посту, заниматься бытовухой и бездельничать. Однако я был неправ. Все оказалось даже хуже, чем я мог себе представить!##Как оказалось, в эту, как они её называют, “Зону” лезет куча народу. Рассказы об артефактах, на которых можно неплохо нажиться, достаточно сильно заинтересовали людей. Они настолько хотели туда попасть, что готовы были давать взятки или даже игнорировать предупреждения о стрельбе на поражение, убегая под шквалом пуль... Они не понимают, что, даже пережив это, могут повстречать точно таких же “сталкеров”, которые могут убить ради денег...#</text>
	</string>
	<string id="army_three_name">
		<text>21 Октября 2014 г.</text>
	</string>
	<string id="army_three_text">
		<text>Ночь отделяет меня от увольнения, контракт почти окончен и я так взволнован, мне даже не до сна! Наконец-то! Чего я за это время только не видел тут, мерзость, Зона эта, к черту её! Что бы я еще хоть раз сюда, да пусть даже ради денег... Нет! Хрен им удастся меня сюда снова запихнуть!##Капитан сказал, что завтра не просто поеду домой, а полечу на вертолете, они тут что-то забирать будут, и меня возьмут, вот так удача. Час назад был отбой, а я лежу, не сплю, всё думаю о доме.##Когда выходил покурить заметил, что к нам из Зоны явились двое из этих “военсталкеров” но я бы их назвал просто отбитыми на всю голову. Кто же ночью по Зоне шляется? Там и днем сгинуть раз плюнуть. Что-то притащили, спешили, с капитаном шептались. Странно, ни разу за службу не видел их такими нервными, пронеслись как ошпаренные. Честно говоря, эти спецы меня пугают, что они там в Зоне видели - страшно представить. У них еще позывные такие забавные, словно они братья, блин забыл. Но мне уже плевать на это всё, надо идти спать ложиться, завтра утром домой.#</text>
	</string>

	<string id="secret_1_name">
		<text>Наводка на тайник (Первая часть)</text>
	</string>	 
	<string id="secret_1_text">
		<text>Место, что стремится ввысь к луне,#до звёзд с надеждой дотронуться.#Да вот мечтать дозволенно не всем,#на посту трудно улыбнуться.#</text>
	</string>
	<string id="secret_2_name">
		<text>Наводка на тайник (Вторая часть)</text>
	</string>	 
	<string id="secret_2_text">
		<text>Где гул и шум был вечно слышен,#но в миг настала тишина.#Служил он людям очень долго,#сейчас похож он лишь на хлам.#</text>
	</string>
	<string id="secret_3_name">
		<text>Наводка на тайник (Третья часть)</text>
	</string>	 
	<string id="secret_3_text">
		<text>Место, что током больно бьётся,#для человека привалом послужило.#Мало кто туда проберётся,#точнее ранее так было.#</text>
	</string>
	<string id="secret_4_name">
		<text>Наводка на тайник (Четвёртая часть)</text>
	</string>	 
	<string id="secret_4_text">
		<text>Место, что каждый сталкер знает,#и в начале пути проверяет.#Когда новичок туда пролезает,#то опытный смеяться начинает.#</text>
	</string>
	<string id="secret_5_name">
		<text>Наводка на тайник (Пятая часть)</text>
	</string>	 
	<string id="secret_5_text">
		<text>За аномалией прятался Цветок,#что все сталкеры доставали.#Да вот сейчас его там нет,#зато на крыше то, что записки обещали.#</text>
	</string>
	
	<string id="sidor_name">
		<text>Сидорович</text>
	</string>	 
	<string id="sidor_text">
		<text>Сидорович - обычный торговец, который живет у себя в бункере, на Кордоне. Имеет хорошую репутацию, так как ведет честный бизнес, насколько он может быть честным в реалиях Зоны, но из-за своего трудного характера, является объектом насмешек и издевательств Сталкеров. Чего только стоят надписи на его бункере. Чем-то особенным не промышляет, но то что необходимо новичку он с легкостью может предоставить. Судя по тому, сколько лет он умудряется держатся на плаву, он имеет достаточно много связей в Зоне и не позволяет найти себе замену, в виде более выгодного торговца.</text>
	</string>
	
	<string id="cry_name">
		<text>Черновик рапорта</text>
	</string>	 
	<string id="cry_text">
		<text>Ох, мне теперь точно хана. Недавно так налажал, а сегодня еще и упустил 2 сталкеров, успели убежать в деревню. Ух точно, с меня 3 шкуры снимут!#</text>
	</string>

	<string id="filin_note_name">
		<text>Записи Филина</text>
	</string>	 
	<string id="filin_note_text">
		<text>Что же, думаю еще пару заданий, и я смогу отправиться на Свалку. Броньку оставлю, может в Баре обменяю на рецепт трансмутации артефакта. Главное водку копить заранее, она ценнее золота. Не раз слыхал, что её любят требовать различные сталкеры. А вояки-то... В общем, думаю завтра уже начну собираться.#</text>
	</string>

	<string id="shapito_note_name">
		<text>Предсмертная записка от Шапито</text>
	</string>	 
	<string id="shapito_note_text">
		<text>Ну что, вот и конец. Моя месть, то чем я горел все это время, потеряла какой-либо смысл. Что же, я могу лишь рассказать тебе, тому кто найдет эту запись, все что хранил у себя в голове.##И нет, я не перестал ненавидеть своих "братьев", отродья Зоны, тупых и эгоистичных одиночек. И сейчас я поведаю, почему моя ненависть никогда не утихнет.##Изначально я тоже был желторотиком, как и все вокруг. Ходил по Зоне, смотрел на все через розовые очки. Это было прекрасное время. Но меня, как и всех, тянуло ближе к центру. Я и мой друг начали собираться, копили, покупали экипировку, провизию. Но настал день Х, день, когда я навсегда забыл о своем желании.##Приперлись к нам как-то вояки, видимо из-за Сидоровича. Я уже и не помню всех подробностей, это было давно. Но что я прекрасно помню, это то, как один баклан решил выместить свою злобу на нас. Если ты веришь в чушь про то, что в Зоне все "братья", то в этом нету ничего удивительно, до того момента и я так думал.##В тот момент, чтобы подстелиться под военных, Фанат, прошлый глава деревни, с каменным лицом застрелил моего друга, который не понравился, сука, вояке. Я был в таком шоке... Ненависть так забурлила, собственная жизнь, которой я совсем недавно дорожил, потеряла для меня всякий смысл, я был готов на всё.##Но, я лишь подыграл Фанату... Сделав вид, что действительно забыл, кто я такой и что я сожалею о своих проступках...##После Фаната нашли мёртвым... Это было грязное дело, но мне было без разницы, я изверг всю ненависть, что у меня была на него, но не чувствовал, что мне стало лучше.##После я познакомился с другим сталкером, тем самым Маньяком. Конечно, на его фоне я был ангелом. Он был конченный, неадекватный, дикий. Не знаю, какие у него были мотивы, но он помогал мне убирать грязь и я закрывал глаза на его причуды.##Однако, меня раскрыли. А значит, что вот и настал конец моей жизни. Я так был помешан на этом, что потеряв возможность, я просто не вижу смысла жить дальше. Поэтому я закончу свою историю, как сталкера Шапито, клоуна и дурачка, тут, где она и началась.##Прощай, Зона.#</text>
	</string>
	
	<string id="army_note_2_name">
		<text>Записка Филимонова</text>
	</string>
	<string id="army_note_2_text">
		<text>Я - рядовой Филимонов, и это моя последняя запись. Если вы ее читаете, значит меня  скорее всего нет в живых, хотя, я не уверен что со мной будет дальше, если не убьют то посадят. Но я не намерен молчать, как только будет шанс я всем расскажу что здесь творится.##Нас собрал старшина и сказал, что нужно сходить кое-куда, не далеко, на Кордоне. Ну мы и пошли.. я и еще три моих сослуживца, сержант Ерохин, рядовые Павлюченко и Кошкин, ну и  Старшина Гончаров. Тогда я еще не знал какая же он мразь.##Мы дошли до разрушенного дома за мостом, где  должна была состояться встреча. Конечно же мы изначально понимали что нас впутали в грязные дела, ведь нам так далеко в Зону ходить вообще нельзя, и делать тут нечего без особого приказа.##Пришли сталкеры в черно-красных комбинезонах, я тогда еще удивился, ведь это глупо ходить по пересеченной местности в такой расцветке. Они передали  5 контейнеров, в которых судя по разговорам были артефакты, некие аномальные штуки и части мутантов. Взамен же они  просили   обмундирование, оружие, патроны, медикаменты. Судя по тому как дружелюбно старшина и сержант общались с ними - они уже давно сотрудничали.##Загрузившись контейнерами мы пошли обратно, простая прогулка, как  говорил старшина, сулил нам хорошие премиальные.##Когда до КПП оставалось совсем немного рядовой Кошкин умудрился споткнуться, и под тяжестью 2х контейнеров на спине плюхнулся на живот. Один из контейнеров от удара почему-то открылся, долбаные сталкеры, даже закрыть нормально не могли!!! Из контейнера брызнула  ярко-зеленая жижа прямо Сашке на затылок,  на голову! Боже, как же он кричал, пытался ее стереть руками, но обжег их, и кровавыми трясущимися пальцами лишь размазывал её, а  мы не могли ничего сделать,  пытались смахнуть ее, вытереть тряпкой, но вместе с жижей на тряпку липла кожа  как густой клей, сползала вместе с волосами с затылка, кроваво-зеленая каша, меня вырвало прямо на месте.##Внезапный выстрел  прервал душераздирающий крик, Саня замолк. Навсегда.##Старшина который это сделал, приказал мне и Павлюченко  тащить тело к ближайшему болоту, чтобы утопить. Он просто решил списать его как дезертира, чтобы не было шума, тварь! Это была худшая ночь в моей жизни..##Когда мы вернулись на КПП, нам чётко дали понять, что если об этом кто-то узнает, окажемся в том же болоте.##А я не могу так больше жить, каждую ночь мне снится кошмар, умирающий в страшных муках на моих глазах товарищ. Решено, завтра я всё расскажу капитану и будь что будет.#</text>
	</string>
	<string id="army_note_3_name">
		<text>Записка для Маши</text>
	</string>
	<string id="army_note_3_text">
		<text>Привет, моя дорогая любимая Машуня. Я знаю как ты радуешься каждый раз, когда читаешь мои письма, и стараюсь их писать чаще. Не стоит за меня так переживать, ведь тут действительно ничего страшного нет, охраняем, патрулируем. Большего не могу сказать, так как тайна. Но поверь, как только я отслужу здесь свой контракт, я вернусь и мы купим тот домик в получасе езды от города. Я так уверен, потому что знаю сколько мне заплатят, и это как минимум. Мы наконец сможем позволить себе своё жилье, а не эти ужасные общаги. Мечтаю о том, как мы будем жить там, ты, я и наш маленький сынишка, когда он родится. Представь, а? Улыбнись дорогая! Ты главное дождись, осталось немного.##Целую, твой Серёжа.#</text>
	</string>

	<!-- Снимок -->

	<string id="docs_1_name">
		<text>Необычное сияние</text>
	</string>
	<string id="docs_1_text">
		<text>Совсем недавно я услышал о том, что некоторые из военных заметили странное сияние со стороны деревеньки, которая находиться неподалёку. По личной инициативе, я решил разобраться в данном феномене.##Как оказалось, источник сияния был на мосту, как раз в аномальном поле. Казалось бы, ничего удивительного, если бы не спектр излучения. Проанализировав его, я пришел к выводу, что все-таки источником является не аномальное поле, а артефакт в нём.##Я бы хотел попросить у вас нескольких людей, чтобы достать его, ибо он явно крайне редкий и до этого не был изучен.#</text>
	</string>
	<string id="docs_2_name">
		<text>Изучение манипуляций с пространством</text>
	</string>
	<string id="docs_2_text">
		<text>В Зоне наблюдались случаи образования "Пространственных пузырей", аномалий, которые манипулировали пространством. Создание некого отдельного, локального измерения - вещь крайне уникальная. Если научиться её контролировать, то это принесёт огромную пользу##На данный момент, собран прототип №7. Принцип его действия заключается в взаимодействии с артефактами. Конвертируя электричество из специально сконструированного источника питания, отдаем энергию артефактам, которые в свою очередь используют её для проявления своих свойств. На данный момент используются такие артефакты: Светляк, Слюда и Снежинка. Однако, без Пространственного Пузыря, устройство бесполезно. Но нам крайне повезло, ведь совсем недалеко есть один такой. Его положение вычисляется благодаря четырём большим сканерам.##Завтра, 24 сентября 2010 года, мы проведём тестовый запуск.#</text>
	</string>
	<string id="docs_3_name">
		<text>Разработка нового источника энергии</text>
	</string>
	<string id="docs_3_text">
		<text>Прототип №6 повредил проводку, поэтому мы приняли решение вынести его в отдельную локальную электросеть. Однако, из-за этого пришлось сконструировать специальный аккумулятор, который копит в себе энергию из общей сети. Самое интересное, что из-за специфичной конструкции мы можем заряжать его с помощью электро-аномалий, тем самым экономив, ведь прототип требует для одного запуска не мало электричества. Так же, на всякий случай, мы сделали и запасной блок, будет лежать на складу. Надеюсь, он нам не понадобится в ближайшее время.#</text>
	</string>
	<string id="docs_4_name">
		<text>Разработка сканеров</text>
	</string>
	<string id="docs_4_text">
		<text>Для работы прототипа было необходимо узнать точную позицию "Пространственного пузыря". Мы приняли решение сконструировать 4 сканера, которые будут методом пересечения высчитывать координаты. По просьбе военных, мы параллельно изучали возможность использования этих сканеров, для обнаружения живых организмов, а точнее людей. Как оказалось, это даже проще, чем поиск аномалий. Однако они так же подключены к локальному источнику энергии, хоть и требуют меньше энергии. Если сделать данные радары более мобильными, это будет отличным военным устройством, за которые будут отдавать немалые средства.#</text>
	</string>
</string_table>
