<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="army_lider_hi_1010">
        <text>Хорошо, удачи тебе, Сань. Постарайся вернуться живым. На Большой Земле потом обязательно отметим это дело тёщиной наливочкой, столько всего надо тебе рассказать.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_1011">
        <text>Как и мне. Впрочем, мне нужно расспросить сталкеров в ближайшей деревушке, у них там что-то типа лагеря, которым заведует местный авторитет.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_1012">
        <text>Тебе не позавидуешь, отношения со сталкерами у нас не самые тёплые.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_2">
        <text>Здравствуйте, товарищ майор!</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_22">
        <text>Товарищ майор, есть новости?</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_222">
        <text>Привет, Сань.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_33">
        <text>Вольно, Слав. Мы не в штабе. К чёрту формальности.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_44">
        <text>Хех, точно... Когда это было даже? Сколько лет назад? А то будто вчера ещё с тобой на срочке картошку чистили. Быстро время летит. Но, выучку как говорится не пропьешь.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_55">
        <text>Лучше бы пропил, но об этом мы подумаем уже после того, как со всем тут закончим.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_66">
        <text>Так что, нашел чего?</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_77">
        <text>Одно мы знаем точно - блокпост пуст. И самое странное, что нигде нету ни следов борьбы, ни даже стреляных гильз. Не могли же они просто взять и дружно уйти в Зону, взявшись за руки. Хотя, кто знает, что для солдат сейчас лучше. Пойти под трибунал за дезертирство или погибнуть при выполнении боевого задания.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_88">
        <text>Не нравиться мне это всё.</text>
    </string>
    <string id="army_lider_hi_99">
        <text>Не переживай, всё схвачено. Не могу раскрывать всех деталей расследования, но в лагере среди авторитетных сталкеров есть наш...кхм...доверенный человек. Короче, всё по плану, блокпост остается на тебе, организуй службу, пока штабные ковыряются в бумажках.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_0">
        <text>Петруха, если у тебя время есть, может расскажешь историю, как ты здесь оказался и как стал борцом за свободу, я бы с удовольствием послушал.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_1">
        <text>Конечно, я часто ее рассказываю новичкам с надеждой что она вдохновит кого-то такого же как я на правильное дело.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_10">
        <text>И тебе удачи, Петруха, хороший ты мужик.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_2">
        <text>Удивляюсь твоей целеустремленности. Ну, не буду мешать рассказу.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_3">
        <text>Всё началось с того что я был таким же простым новичком, с ружьем и фуфайкой. В Зону меня привела не жажда денег, не бегство от закона, а простой поиск своего места в жизни. Я сирота, родителей своих не знал никогда. После детдома так и не смог найти работу, которая бы мне нравилась, да и надоел такой образ жизни, всё было безразлично. В поисках новых ощущений пришел в Зону. Пару месяцев просто жил в деревне, учился сталкерству. А потом всё резко завертелось. Началось всё с появления странного мужика, которого якобы нашли на грузовике, ехавшим из центра зоны, живого. Это всё совпало с тем что нашего друга Шустрого взяли в плен бандиты на этом самом АТП, тогда и было мое первое боевое крещение так сказать. Я тогда увидел того мужика в деле, и меня это впечатлило что ли, зажгло огонь. Бандиты тогда нас с АТП постоянно теснили, потом я возглавлял стычки с ними и на элеваторе и у тоннеля, возле северного КПП и на входах на Свалку. И всё делалось ради помощи таким же простым сталкерам как и я. Стал я тогда местным любимчиком, всегда мне рады были в деревне и я почувствовал что нужен здесь. Мой друг и наставник, Волк, даже хотел, чтобы я потом занял его место старосты в деревне.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_4">
        <text>Только по этому и остался здесь?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_5">
        <text>Ну, отчасти. Кроме успеха я конечно же знавал и худшие времена. Умирали и мои друзья, и сталкеры, которые буквально пару часов назад в Зону пришли. Но худшее - это животная ненависть, с которой бандиты, сбившись в стаю и чувствуя свое превосходство, убивали беззащитных и издевались над ними. Словно потеряли жалость и сострадание, стали мутантами. Однажды они поймали и меня, перебили отряд новичков, которых я обучал. У меня на глазах одному парню горло перерезали, я помню его лицо до сих пор. Но меня сразу убивать конечно же не стали, взяли в плен. Неделю у них сидел в Лощине. Били, издевались, я тогда потерял надежду, сломался. Как-то раз они привели меня к скоплению Электр и сказали достать артефакт, нужно было пройти аккурат между ними, но перед этим, усмехаясь поставили на колени и помочились на меня. В тот момент я понял, что хочу умереть. Когда я сделал шаг навстречу смерти, внезапно за спиной раздались выстрелы и бандит толкавший меня, сам угодил в электру, меня ослепило вспышкой, я упал. Поднимал из грязи меня уже Волк, помню его улыбающееся лицо, и протянутую руку, руку друга. Сталкеры из Деревни собрались в отряд чтобы спасти меня. Тогда я поверил в добро и в дружбу. С тех пор я посвятил всю жизнь борьбе с этими отморозками и помощи новичкам.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_6">
        <text>Впечатляющая и поучительная история. Надеюсь ты еще найдешь здесь единомышленников. А что стало с Волком?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_7">
        <text>Однажды он ушел в Зону, и не вернулся... Так бывает.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_8">
        <text>Понятно...</text>
    </string>
    <string id="atp_help_about_9">
        <text>Не парься. И удачи тебе на твоем пути.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_10">
        <text>То, что ты сейчас видишь - новая партия. Да, не удивляйся. Люди приходят и уходят. Кто на тот свет, а кто вглубь Зоны. Это я такой идейный, у меня своя история, я здесь воюю уже несколько лет. Но им это не нужно, придут, отобьем очередную атаку, бандиты поутихнут и они на подъеме двигают дальше в Зону, на Свалку, Агропром, или в Лощину к Охотникам. Но если отморозков игнорировать, они быстро занимают все проходы, и просто раздевают людей идущих вглубь Зоны, обрекая их на смерть, или снова возвращаться в Деревню.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_11">
        <text>Мда, тяжела жизнь сталкера. Ну, исходя из описанной тобой ситуации мой опыт подсказывает что нужно устроить засаду. Иначе никак.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_12">
        <text>Именно, сразу видно, что ты толковый вояка. В этом и заключался мой план, и с твоим участием мы просто обязаны победить. Разведчик заляжет недалеко от тоннеля и предупредит нас, займем удобные позиции и будем надеяться, что головорезы подумают, что мы ушли. Когда они зайдут во двор, мы их и прищучим.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_13">
        <text>Так и сделаем. Сколько у нас примерно времени до атаки?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_14">
        <text>Не знаю, в течении суток должны объявиться. Садись пока с парнями у костра, отдохни, подготовься.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_15">
        <text>Да, пожалуй присяду, время быстрее пролетит.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_155">
        <text>Позже, я бы хотел осмотреться тут.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_2">
        <text>Приве... Ого! Н-да, действительно вояку прислали.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_22">
        <text>Победа! Спасибо, Суворов, ты здорово нам помог. Теперь они долго сюда не сунутся, когда поймут что отряд пропал. Стоит им дать отпор, оказывается что они те еще ссыкуны.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_222">
        <text>Привет!</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_2222">
        <text>А теперь готов?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_22222">
        <text>Еще не всё! Где-то прячется еще один!</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_3">
        <text>Здарова, это ты главный тут? Я Суворов, пришел от Вожатого, а к нему от Сидора...</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_33">
        <text>Рад что смог помочь, неплохо постреляли. Да и я размялся. Но убивать людей, это конечно то еще чувство, хоть я и убивал раньше в Зоне, но отделаться от всяких мыслей после этого сложно.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_3333">
        <text>Готов!</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_4">
        <text>Дружище, я всё знаю уже. Петруха, будем знакомы. Добро пожаловать в наш авангард борьбы с отморозками! Очень похвально, что кто-то решил сам помочь нам, я здесь ценю каждого бойца, так как у нас дефицит во всём. Как ты можешь нам помочь?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_44">
        <text>Понимаю, ты всё же больше человек с Большой Земли. А вот я... У меня руки в крови по локти. Единственное чем я оправдываю себя, это благое дело. Но и Зона делает из тебя такую тварь, что ты быстро перестаешь обращать внимание на такие повседневные вещи как смерть.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_5">
        <text>Ну, стрелять я хорошо умею, проходил спецподготовку, военный сталкер.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_55">
        <text>Хм, в чем-то ты прав, не вы такие, это - Зона. Всё же сталкеры - это уникальный народ. Удачи тебе, Петруха.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_6">
        <text>Отлично, хороший боец нам как раз нужен. Позволь пояснить тебе ситуацию. Вся эта борьба за контроль над территориями Кордона сильно обострилась, АТП - последняя наша важная точка, позволяющая удерживать бандитов от наступления на Деревню, и мы не можем ее уступить. Ты даже не представляешь сколько крови здесь пролилось и чего нам стоило основательно укрепиться на этой земле.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_7">
        <text>Хорошо, каков план?</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_8">
        <text>В течении суток сюда должен явиться карательный отряд бандитов, которые поставили нам условие: либо мы сваливаем сами и отдаем АТП, либо они нас просто напросто убивают. И ведь у них есть все основания так дерзко говорить, они знают что из хороших бойцов здесь остался только я. Посмотри на этих зеленых парней, всё что у них есть - это телогрейка да ружье, и ни капли боевого опыта.</text>
    </string>
    <string id="atp_help_hi_9">
        <text>Да, вижу. Но как вы столько времени продержались с такими бойцами?</text>
    </string>
    <string id="barmen_manyak_about_0">
        <text>Слушай, раз ты "Повар", то наверняка многих знаешь тут. Не замечал кого подозрительного?</text>
    </string>
    <string id="barmen_manyak_about_1">
        <text>На вас всех посмотреть, то вы все подозрительные. Но между нами, девочками, Конь мне особенно не нравится. Ходит мрачный, да и сам не особо разговорчивый, ну у него точно есть, что скрывать.</text>
    </string>
    <string id="barmen_manyak_about_2">
        <text>Понял, спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_0">
        <text>Ты случайно не знаешь человека, который искал этот ТОЗ?</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_1">
        <text>Чувак, ты серьёзно? Этих сталке... Хотя стоп... На нём случаем ничего не написано?</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_2">
        <text>Написано.</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_3">
        <text>Тогда я догадываюсь, тебе следует спросить Бармена на Ферме, когда будешь там, он тебе поможет.</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_4">
        <text>Понял, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="barmen_novice_about_toz_5">
        <text>Но сейчас Ферму не суйся, тебя не пустят.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_0">
        <text>Ты занимаешься разблокировкой ПДА?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_1">
        <text>Ну, сталкеры обычно особо не парятся над паролями, поэтому подборка происходит мгновенно. Но ты сначала скажи, зачем тебе это? Мне неприятности не нужны.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_2">
        <text>Это может мне помочь найти Маньяка.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_3">
        <text>Маньяка? Это хорошо... А где гарантии, что не ты Маньяк? И что ты заметаешь следы?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_4">
        <text>Ты в следующий раз закусывай. Убийства начали происходит задолго до моего прибытия. Совсем вы тут помешались уже.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_5">
        <text>И в правду... Но закусывать все равно не буду. Сейчас... Сюда, сюда... Админ... Так... ТАК...</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_6">
        <text>Что там?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_7">
        <text>Там пeреписка Шапито с кем-то... цели... сталкеры... что за херня...</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_novice_mech_pda_8">
        <text>Вот и попался ублюдок. Спасибо тебе. Но пока никому не трепись, а то все испортишь.</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_0">
        <text>Ага, фраер. Деньги с тобой?</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_1">
        <text>Да, вот кейс.</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_2">
        <text>Ага, что-то он легковат для такой суммы.</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_3">
        <text>Деньги я отдал, выполняй свою часть уговора.</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_4">
        <text>Не кипишуй, для начала давай проверим денюшки.</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_5">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_6">
        <text>Пиздец... Это, бля, прикол такой? Сука, где деньги?</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_7">
        <text>Стой, успокойся, мне просто дали этот кейс, я не...</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_8">
        <text>Не пизди, кидануть нас решил? Ну что, блять, получается ты не выполнил свою часть угвора, да нахуй? Братки, мля, шмаляйте этого пидора!</text>
    </string>
    <string id="leader_bandit_give_case_9">
        <text>Постой!</text>
    </string>
    <string id="patrol_hi_22">
        <text>Привет...</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_0">
        <text>Ты хотел меня видеть?</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_1">
        <text>Да, у меня к тебе просьба. Это касается Хозяйки.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_10">
        <text>В сторону разваленого хутора.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_2">
        <text>Этой любительницы наёбывать? Знаешь, я даже слушать не хочу.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_3">
        <text>Я знаю, о чем ты. Но на самом деле, она не такая, как ты думаешь. Просто выслушай.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_4">
        <text>Почему именно я? Из-за неё меня чуть не кончили, с чего ты взял вообще, что после слезливой истории о погибшем котике я резко сменю своё отношение к ней? Ты же понимаешь, что ты должен мне сказать что-то ОЧЕНЬ весомое.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_5">
        <text>Да, я все понимаю. В общем, у неё есть какой-то секрет, о котором никто на базе не знает. И даже я. Почему я сам его не узнал? Не знаю.. Может быть я не хочу его знать, а может быть слишком боюсь. А ты другой, тобой движут иные цели. Ты ведь не откажешь в помощи просящему?</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_6">
        <text>Черт... Ладно, что от меня требуется?</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_7">
        <text>Раз в неделю она куда-то уходит, но не говорит никому куда. А зачем торговке уходить с базы, да ещё и никому не говорить? Вокруг ЗОНА, мать её... А когда она возвращается, то у неё такой вид, что лучше к ней не подходить.. Я хочу, чтобы проследил за ней и выяснил, что там происходит. Согласен? С наградой не обижу.</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_8">
        <text>Хорошо, куда она отправилась?</text>
    </string>
    <string id="save_the_tyan_sister_9">
        <text>Понял, туда и направлюсь.</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_0">
        <text>Здравствуйте, вы говорили, что закончили анализировать данные сканера.</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_1">
        <text>Да, и если честно, результаты просто поразительны! Как раз в районе южного КПП мы обнаружили некий "след" от аномальной активности, которая свойственна аномалиям на Кордоне. Но...</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_10">
        <text>А! То есть, вы хотите, чтобы я просто пошел, с вашим чудо-прибором в аномалию, которая неизвестно, куда меня закинет?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_11">
        <text>Я понимаю ваш скептизицм, это не самый надёжный метод и он ничего не гарантирует, но у вас есть задание, и выполнить его можно только таким способом. Разве профессия военного не связана с риском?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_12">
        <text>Нда.. Нескоро я ещё тёщину наливочку с Саней разопью...</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_2">
        <text>Но?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_3">
        <text>Но... Мы обнаружили, что есть место, в котором аномальная активность крайне схожа на ту, что мы исследовали.</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_4">
        <text>Я пока не особо понимаю, чем конкретно оно мне поможет? Надо будет сделать замеры?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_5">
        <text>Если простым языком, мы возможно обнаружили что-то, что может являться причиной пропажи военных. Судя по данным, это пространственная аномалия. Не хочу ничего утвеждать, но звучит достаточно правдоподобно.</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_6">
        <text>То есть, это аномалия, которая куда-то телепортировала их, да?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_7">
        <text>Грубо говоря, да. Вроде как это Пространственный Пузырь. Очень интересная аномалия, но уж слишком часто встречается, по рассказам сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_8">
        <text>Надеюсь в нашем случае это не байка сталкеров, а то у них обычно печальный конец. Так и что мне нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="science_go_to_portal_9">
        <text>Всё очень просто - я вам дам нашу последнюю разработку, устройство, которое поможет выйти из Пузыря. Поверьте, мы с коллегами очень долго над ним работали, поэтому за безопасность ручаемся.</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_0">
        <text>Здравствуйте. Как я понимаю, вы сюда прибыли для изучения аномальной активности?</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_1">
        <text>Это верно. Наши приборы действительно засекли активность, которая... Хм... Не похоже на обычные аномалии. Хотя, применимо ли слово "обычно" к аномалиям?..</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_2">
        <text>Черт.. В эту ночь как раз пропали военные с блокпоста.. Может ли это быть связано?</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_3">
        <text>Пока делать выводы рано, но вероятность есть и при чем не маленькая. Но давайте-ка лучше это проверим. У нас есть некоторые, относительно свежие данные, по аномальной активности на кордоне. Если установить сканер, то будет возможность сравнить и проанализировать данные.</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_4">
        <text>Я вам помогу. Куда следует его поставить?</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_5">
        <text>Это хорошо, держите. Его следует поставить на разрушенный мост, на самую верхушку. Запомнили? Чем выше, тем лучше.</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_6">
        <text>Хорошо, я сделаю.</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_7">
        <text>Профессор, а можно внести небольшое уточнение в ваши философские рассуждения? Меня интересует дата и время, когда вы засекли эту необычную активность.</text>
    </string>
    <string id="science_quest_start_8">
        <text>Ох молодой человек, все вам скорее быстрее.. Сейчас... Таак... 21 октября... Ночь.</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_2">
        <text>День добрый.</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_3">
        <text>Фух, спасибо вам огромное. Если бы не вы, нас точно бы расстреляли эти... недоумки! И... Простите, я заговорился, как вас звать?</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_4">
        <text>Майор Суворов, будем знакомы.</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_5">
        <text>Очень приятно, я Профессор Ковалевский, а это мой лаборант, Столетов.</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_6">
        <text>Да, пожалуй, нам пора отправиться на ферму. Я вас сопровожу.</text>
    </string>
    <string id="scince_hi_two_0">
        <text>Здравствуйте, майор.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_0">
        <text>Шапито, не хочешь мне что-то сказать?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_1">
        <text>А что ты желаешь услышать?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_10">
        <text>Это уже не важно. Это все прошлое, надо думать о будущем. Твою судьбу в любом случае будет решать местный сталкерский суд. Но я обещаю, если ты мне поможешь выйти на Маньяка, то я позабочусь, чтобы тебя не казнили в аномалии.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_11">
        <text>Я... Я... Я не... Приходи ночью под автомобильный мост, что неподалеку. Там его логово.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_12">
        <text>Ну вот, уже начал сотрудничать со следствием. С каждым твоим положительным действием - твои шансы выжить повышаются.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_2">
        <text>Объяснений хочу... Это же твой КПК?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_3">
        <text>Да, мой. Смотрю ты там уже поковырялся. Это у тебя профессиональное, майор?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_4">
        <text>Заканчивай шутить. я всё знаю. Я читал твою переписку. Ты ведь сливал информацию о сталкерах Маньяку, да?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_5">
        <text>Нда... ты умеешь удивлять, Майор Суворов. Ну что ж.. Думаю отпираться нет смысла. Столько заметаний следов, столько ликвидаций свидетелей, но все пошло прахом из-за посеянного КПК... Моя жизнь - комедия!</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_6">
        <text>Но я все ещё не понимаю, зачем ты это делал, зачем фактически убивал невинных людей?</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_7">
        <text>Невинных? Майор, ты кажется сильно заблуждаешься. Скажи на милость, станут ли "невинные люди" убивать своего брата, того, кому только вчера могли доверить свою жизнь? И всё из-за того, что он не понравился кучке военных, которые возомнили себя главными, получив власть.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_8">
        <text>То есть, тобою движет наивная месть? Ты считаешь, что это что-то изменит? Да твои действия лишь порождают еще большую злобу и ненависть.</text>
    </string>
    <string id="shapito_manyak_was_founded_9">
        <text>Мне плевать. Эти люди решили, что имеют право решать, кому жить, а кому - нет. Как же это низко...</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_10">
        <text>Да... Слушай, я понимаю, что дело срочное, но давай сделаем вот как. Есть тут одна проблема. Вожатый жалуется, что в последнее время бандиты слишком сильно активизировались. Наплыли с Тёмной Долины или Свалки, хрен знает. Вот что от тебя требуется - иди и предложи свою помощь. Хорошая репутация лишней не будет.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_11">
        <text>Не хочется мне впутываться в их личные разборки. Не хватало мне еще умереть в перестрелке.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_2">
        <text>Здравствуй.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_22">
        <text>Ну здравствуй, майор.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_23">
        <text>Не неси ерунду. Ты итак, пока в Зоне, постоянно рискуешь. Короче, я тебе идею подкинул, а ты решай сам. Заодно и выяснишь что за разборки у них. Вдруг, кто знает, военные окажут сталкерам с Кордона неоценимую помощь и в коем-то веке станут друзьями? Мир, дружба, водка, хе-хе. Смекаешь?</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_24">
        <text>Смекаю, но насчет дружбы... Конечно загнул. Ладно, так и быть. Пойду поговорю с Вожатым.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_25">
        <text>Эй, погоди! Не забудь сказать, что я тебя к нему послал. В помощь так сказать.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_26">
        <text>Ох... Приятно с тобой работать, Сидорович!</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_3">
        <text>Доброго времени суток, майор Суворов, СБУ, прибыл для расс...</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_4">
        <text>Да, я знаю. Меня зовут Сидоровичем, будем сотрудничать.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_5">
        <text>Я так понимаю, формальности ни к чему. Значит перейдём к делу.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_6">
        <text>Вот таким ты мне больше нравишься. Короче, уговор такой, я буду предоставлять информацию и помогать в расследовании, а ты уже будешь выполнять мои поручения. Надеюсь, всё ясно?</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_7">
        <text>Ты не первый такой на моём опыте.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_8">
        <text>Ладно. Ближе к делу. Для начала - информация. Увы, но через меня ничего про исчезновение на блокпосте не проходило. И это, скажу я тебе, очень странно.</text>
    </string>
    <string id="sidor_hi_9">
        <text>Совсем?</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_0">
        <text>Слушай, я ведь не местный. Может подкинешь идею как мне завоевать доверие у сталкеров?</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_0">
        <text>Ну что, я помог сталкерам, все довольны.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_1">
        <text>Отлично! И мне, и сталкерам помог, и уважение завоевал. Что еще нужно-то?</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_10">
        <text>Кто бы сомневался. Деньги-то терять не хочется.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_2">
        <text>Нужно заниматься моим делом, которое всё ещё стоит на месте.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_3">
        <text>Верно. А я то тебя как раз ждал, информация интересная появилась.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_4">
        <text>Ну и чего ты сразу мне не сообщил?</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_5">
        <text>Это не настолько срочная информация, всё равно тебе придется подождать. Короче, на днях сюда прибудут ученые. Они аж целую экспедицию устроили. Как сообщил мой источник - это связано с недавней аномальной активностью на юге Кордона. И пусть меня Зона сожрет, если это не связано с твоими солдатами.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_6">
        <text>Действительно, подозрительно. Сколько мне ждать-то их?</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_7">
        <text>Говорю же, пару дней, где-то так. Кстати, ты с Филином говорил? Он отдыхает в одном из домов. Он вроде в ту ночь на дежурстве был. Поговори с ним. Может видел чего.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_8">
        <text>Ну ты конечно вовремя мне рассказал. Ладно, пойду расспрошу. Ты это... Как учёные приедут - сообщи.</text>
    </string>
    <string id="sidor_quest_end_9">
        <text>Естественно, поверь, это и для меня тоже важно.</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_0">
        <text>Ну привет...</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_1">
        <text>Нда... Ну тебя и потрепали, майор. Всего пара дней у нас, а уже похож на сталкера! Весь в грязи, воняет как от псины...</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_2">
        <text>Ближе к делу. Группа Учёных не прибыла еще?</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_3">
        <text>На счет этого. Как раз хотел тебе сообщить. Возникли сложности.</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_4">
        <text>Да господи! Какие ещё сложности?</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_5">
        <text>Да ты спокойнее давай, ладно? Голос не повышай. Короче: ботаники на Кордон добрались, вроде всё было нормально, но твою-то мать... Их выцепила шайка бандитов. Слава Богу у их "пахана" хватило ума взять учёных как заложников. Мой конкуре... Кхм, партнер по бизнесу, торговец с Фермы, где сейчас их база, договорился и они заключили сделку - мы им деньги, они нам учёных.</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_6">
        <text>И посыльным буду я? Верно всё понял?</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_7">
        <text>Так кто же еще. Но мой тебе совет, майор: будь настороже с тем торговцем. Надеюсь, ты намёк понял? Так, теперь иди на Ферму. Там тебе расскажут все, что нужно.</text>
    </string>
    <string id="sidor_tyan_quest_8">
        <text>Мда-а... интересно. Не думал, что получу от тебя такую... заботу.</text>
    </string>
    <string id="soldier_hi_2">
        <text>Здравствуйте, товарищ майор!</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_10">
        <text>Да, я закопал его там, где он постоянно проводил время - в лесу. Правда сталкеры обходят то место стороной, да и не спроста это.</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_11">
        <text>Спасибо тебе. И еще: хватит тратить деньги на чёртову выпивку. Я абсолютно уверен, что твой друг не хотел бы видеть тебя в таком состоянии...</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_2">
        <text>А?.. Тебе чё надо? Ик...</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_22">
        <text>Чувак, не кричи, голова болит...</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_222">
        <text>Отвянь, мужик!</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_3">
        <text>Мне нужно, чтобы ты мне кое-что рассказал. Ты узнаешь это ружье?</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_4">
        <text>А?... А?! Слышь придурок, откуда оно у тебя?!</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_5">
        <text>Тише, я его нашел на блокпосте. Когда взял его в руки, со мной произошло кое-что странное. Я хочу узнать о нём немного больше. Расскажи что знаешь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_6">
        <text>Это... Он моего покойного друга. Хороший был мужик, тут таких мало, да нет почти... Вместе в Зону пришли, а на Кордоне нас поймали эти суки, ну... вояки... Обобрали до нитки. Но мы-то сбежали. Ик... Друга моего, цепануло знатно и он после долгое время был в плохом состоянии. Но каждый раз всё-равно пытался найти способ заработать... Ик-к.</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_7">
        <text>Ему нужны были деньги?</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_8">
        <text>Да, и судя по всему - очень много. Я не знаю зачем. Мне он не рассказал. Как-то он получил сообщение на ПДА и вдруг - бац! Совсем помрачнел. С того момента, я не услышал от него ни слова. На деньги он совсем забил и целыми днями просто шлялся по лесу. А вскоре и... умер... Просто взял и умер!</text>
    </string>
    <string id="stalker_alcohol_hi_9">
        <text>Сочувствую тебе, это действительно тяжелая ноша. Ты ведь его похоронил?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_0">
        <text>Слушай, а тебя чего Адвокат-то зовут?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_1">
        <text>Когда ты заведуешь баром в Зоне, в месте, где твоя жизнь заканчивается по нажатию курка, приходиться учиться решать конфликты. Ведь иначе кровопролития не избежать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_2">
        <text>Поэтому тебя и прозвали Адвокатом? Потому что умеешь грамотно решать чужие проблемы?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_3">
        <text>Раньше не умел, вот правда... Было и такое, что я делал только хуже, не буду скрывать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_4">
        <text>Ошибки и делают нас людьми. Главное научиться их признавать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_5">
        <text>В точку. Я вообще стараюсь на прошлое не оглядываться. Вдруг я не успею спасти кому-то жизнь, пока буду сожалеть о своих поступках? Этого бы я точно не хотел.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_self_6">
        <text>Интересно, если бы и я был сталкером, какую бы кличку мне дали...</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_vodka_0">
        <text>Слушай, а это правда, что я совсем недавно проспорил свои вещи Перщику?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_vodka_1">
        <text>О-о-о, да! Вы тогда напились так, что от вас несло... у-ф-ф. Думаю, даже Хозяйка отсюда запах слышала.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_vodka_2">
        <text>Надеюсь я ничего не сделал, о чём потом буду жалеть?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_vodka_3">
        <text>Вы особо не буянили. Да, разговаривали очень громко, но это вроде как обычное дело. Мне вот Собрат недавно такое устроил... Если бы не я, его бы давно застрелили.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_about_vodka_4">
        <text>Мд-а, хорошо, что я ничего не натворил. Спасибо, что рассказал.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_2">
        <text>Привет!</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_22">
        <text>Привет, чего желаешь?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_3">
        <text>Привет. Ты что, местный бармен?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_4">
        <text>Бармен в Баре, а я - Повар.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_5">
        <text>Готовишь значит? И чем удивишь? Что в меню?</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_6">
        <text>Да как обычно, деликатесы: глаз плоти в томатном соусе, копыто кабана в томатном соусе...</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_7">
        <text>Это шутка что-ли? Да меня сразу блевать тянет, когда представляю эти блюда.</text>
    </string>
    <string id="stalker_barmen_hi_8">
        <text>Но-но! Ты поживи тут с недельку без горячего, так еще добавки начнёшь просить. А пока можешь купить у меня воду, консервы, хлеб или спиртное чтобы расслабиться.</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_hi_2">
        <text>Привет... Налить тебе чего?</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_0">
        <text>Мне сказали, что ты можешь помочь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_1">
        <text>Слушаю...</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_2">
        <text>Расскажи мне об одном сталкере. Если я не путаю ничего, он пытался пробраться через периметр, но его повязали военные. Отобрали у него все, но он каким-то образом сбежал.</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_3">
        <text>Загнул ты конечно. Да таких сталкеров тут - куча. Ты давай конкретнее.</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_4">
        <text>У него было ружье. Вот это, и судя по всему, он ему был очень важен.</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_5">
        <text>А... Я думаю, что вон тот сталкер, что стоит в углу, расскажет все куда лучше меня. Только я тебя прошу, подбирай слова. Он снова напился. Я не хочу, чтобы он погром устроил...</text>
    </string>
    <string id="stalker_base_barmen_toz_quest_6">
        <text>Я понял, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="stalker_filin_hi_0">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_10">
        <text>Браво.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_11">
        <text>Судя по досье на сталкеров, такие как ты - не частые гости на Кордоне. Мне нужна помощь. Может ты уже слышал о происшествии на блокпосту? Я бы заплатил за любую информацию.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_12">
        <text>Мх-е-х... Досье... А ты забавный. Ничего я не видел.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_13">
        <text>Да-а-а, лишнего слова из тебя и не вытянуть. Слушай, может по сто грамм? За мой счёт. А то тебя, кажется, потрепало не слабо?</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_14">
        <text>Мужик... Ты что? Ещё не понял, что тебе здесь не рады?</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_15">
        <text>Понял, принял.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_2">
        <text>Привет...</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_22">
        <text>Привет, майор.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_222">
        <text>Ты как?</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_2222">
        <text>Привет, майор.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_2223">
        <text>Привет, майор.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_3">
        <text>Слушай-ка, заметил, что с тех пор, как я в деревне, ты с меня глаз не спускаешь. Майор Суворов, будем знакомы.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_333">
        <text>Ох, в глазах темнеет… потерял много крови, врача…</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_4">
        <text>Конь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_5">
        <text>Странно, что-то копыт у тебя не видать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_6">
        <text>Шутник, да? Шапито заразил?</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_7">
        <text>Нет, просто всегда интересно было. Как многие сталкеры получают свои прозвища? Ты не хмурься, расслабься, а то скоро во мне дыру взглядом просверлишь. Я в деревне с мирными целями. Дело тут одно...</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_8">
        <text>Знаю. Сидор предупредил. Шахматы.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_hi_9">
        <text>Не многословен. Ход конем значит... Неожиданный поворот событий или манёвр? Сбоку любишь заходить? По тебе видно - серьезный тип.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_0">
        <text>Привет. Спасибо, что спас меня...</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_1">
        <text>Не стоит благодарить. Ты решил нашу проблему и это главное. Ты ничего не должен.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_10">
        <text>Это потому что я нашел интересную информацию в логове маньяка. Карты, всякие тайники, переходы... И ведь такое нигде не купишь...</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_11">
        <text>И много хабара, да?</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_7">
        <text>Да... Держи-ка, мой старый автомат. В знак благодарности.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_8">
        <text>Спасибо большое! Надеюсь еще свидимся.</text>
    </string>
    <string id="stalker_horse_pda_9">
        <text>Не ожидал такой щедрости. Тут трудно не быть благодарным.</text>
    </string>
    <string id="stalker_hourse_dead_about_0">
        <text>Привет. Есть один вопрос... Ты ведь, получается, самый опытный тут? Наверняка замечаешь детали, мелочи всякие. Не видел никого подозрительного?</text>
    </string>
    <string id="stalker_hourse_dead_about_1">
        <text>Нет. Хотя...</text>
    </string>
    <string id="stalker_hourse_dead_about_2">
        <text>Что "хотя"?</text>
    </string>
    <string id="stalker_hourse_dead_about_3">
        <text>Не нравится мне бармен наш, Повар погоняло... Странный тип...</text>
    </string>
    <string id="stalker_hourse_dead_about_4">
        <text>Угу, я понял, спасибо за зацепку.</text>
    </string>
    <string id="stalker_hvost_hi_2">
        <text>Привет. Отремонтировать надо чего?</text>
    </string>
    <string id="stalker_hvost_hi_3">
        <text>Поспеши за Хозяйкой, дело срочное.</text>
    </string>
    <string id="stalker_hvost_hi_4">
        <text>Привет, спасибо тебе за помощь. Я никогда не забуду твою помощь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_hvost_hi_5">
        <text>Привет. Я как погляжу, все прошло отлично?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_0">
        <text>Расскажешь что случилось с тобой в пионер-лагере?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_1">
        <text>Ладно. Я хоть и не особо люблю вспоминать это, но бывает интересно, что другие скажут, услышав эту историю. Действительно ли я виноват.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_10">
        <text>Ну... Я тебя винить не стану, да и, ну, не за что. Посадили бы тебя всё равно. В таких ситуациях наказывают обычно всех причастных, но тут ты сам, не зная скорее всего, спас остальных. Объявили в розыск как преступника, и уже точно всё свалили на тебя.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_11">
        <text>Понятно, взял вину на себя получается... Только меня всё же совесть мучает. Я же не знаю чем там всё кончилось... как там родители.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_12">
        <text>Понимаю...</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_2">
        <text>Ну давай уже, не томи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_3">
        <text>Ну, значитс, устроила меня тётка вожатым, в лагере детском. 19 лет мне было тогда. Это, так сказать, была летняя занятость. Не простое занятие строить детишек этих, хотя там и детишки уже не совсем ими и были. В шестнадцать лет уже знали и занимались тем, чем не нужно в их возрасте. Во-о-т... Погоди, закурю дай. Так вот, ну и был в группе парней, как обычно это водится, местный альфа-самец, золотой сынок какой-то там шишки. Неприкасаемый... Тьфу. А так хотелось ему иногда леща выписать за выходки. Чего я сделать, увы, не мог. Вот он и заварил такую кашу...</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_4">
        <text>Понимаю, бывают такие дети. Надеюсь, ты не убил его?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_5">
        <text>Нет, ты что! Я даже и не думал об этом. Но мне кажется жизнь, его еще не раз накажет за избалованность. Он, как подобает ему подобным, легко соблазнил девушку, ровесницу из другого отряда. Ну знаешь же этих малолетних дур... Для них связаться с “плохим парнем” это раз плюнуть. Их просто тянет на таких уродов. Вот… А углядеть я, конечно же, за ними никак не мог, а ос-о-о-о-бенно ночью. Ну и по дурости они взяли и перепихнулись. Казалось бы, что такого, у многих первый раз бывает в таком возрасте. Об этом бы никто и не узнал, если бы не... Мд-а. Даже не знаю. Может они поссорились, а может у нее крышу сорвало от первого раза. Ну, как это бывает. Короче, она и самовыпилилась. По венам стеклом. На том же месте, когда осталась одна. А того урода и след простыл, спал как младенец в своей кровати.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_6">
        <text>Где-то я уже слышал подобную историю. Ужасно это. Так, а тебя-то за что?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_7">
        <text>Ну, на утро нашли тело, шум подняли, начали разбираться. Даже местный начальник милиции приехал, судмедэксперты, определили всё естественно... Потом приехал папаша этого урода... шишка важная. Конечно же сынка забрал. Начал отмазывать, понятное дело. В итоге - арестовали меня. Якобы за невыполнение обязанностей, мол не доглядел. Это я еще могу признать, да, не спорю. Но потом я случайно услышал их диалог с этим папашей и мне всё стало ясно. Он убалтывал полковника повесить всё на меня, надавить чтобы я признал всё, что результаты экспертизы легко подделать и всё в том духе...</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_8">
        <text>Мда, классика жанра, продажные твари... В итоге ты сбежал?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_9">
        <text>Да, улизнул через окно. Паника и страх мне так в голову ударили. Ну боялся я тюрьмы и что все грехи на меня повесят. Скажут, что я педофил. Что бы про меня подумали родственники, знакомые? Помню, как летел по лесу так, что в ушах стучало наверное весь день. Благо, знал тропки местные и места. Бежал, пока ноги не подкосились. Упал... вырубился. Но меня в итоге и не нашли... или может не стали. Добрался до села в глуши, да отправил письмо с объяснениями родителям. Не знал куда дальше, где жить... Потом мне рассказали. Про Зону... Вот собственно и вся история.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_0">
        <text>Я тут слышал, что у вас с бандитами проблемы на Кордоне? Чего не поделили-то?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_1">
        <text>Мужик, без обид конечно, но это точно не касается военных.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_10">
        <text>Ясно, банальная стычка за владение над территориями. Что от меня нужно?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_11">
        <text>Не плохо было бы, вооружи ты наших ребят укоротами хотя бы... Но что-то мне подсказывает, что надеяться на это нет смысла.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_14">
        <text>Да даже если бы и хотел так сделать, то не смог бы. Но могу предложить сходить лично.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_15">
        <text>Так себе, но хоть что-то. Так, значит, АТП находиться вот тут, я тебе отметил в КПК. Подойдешь к Петрухе и узнаешь все подробности.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_2">
        <text>От Сидоровича я, не парься. Он и просил помочь вам.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_3">
        <text>Да господи, на кой чёрт оно тебе надо? Своих проблем нет?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_4">
        <text>Это тебе знать не обязательно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_atp_7">
        <text>Ладно. От твоей помощи не откажемся. Точнее, другого выбора у нас и нет. Бандиты собираются под себя весь кордон подмять... и деревню тоже.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_filin_0">
        <text>Слушай, а ты Филина не видел? Не могу его нигде найти.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_filin_1">
        <text>Да видел. Пару часов назад где-то. Сказал что пойдет на АТП, а сам двинул прямо в тот лесок, что через дорогу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_filin_2">
        <text>Хм... Пойду его поищу что-ли. Надеюсь он не ушел с Кордона.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_filin_3">
        <text>Сомневаюсь. Он завтра снова на дежурство заступить должен.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_filin_4">
        <text>Ясно. Короче, если что, ты знаешь куда я пошел.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_manyak_0">
        <text>Слушай, ты ведь тут самый главный? Да? Не замечал кого-то подозрительного?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_manyak_1">
        <text>Честно? Нет. Уж слишком много сталкеров проходит через меня.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_about_manyak_2">
        <text>Ясно...</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_filin_dead_0">
        <text>Я нашел Филина. Он мертв. Убит рядом со своим тайником. Кто-то изрезал всё тело... кровь выпустил.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_filin_dead_1">
        <text>Вот же... твою мать! Это очень плохо, очередная жертва. До этого было еще несколько подобных случаев. Потом сталкеры просто пропадали бесследно. Уже 5 человек. Кто-то с особой жестокостью убивает их на Кордоне. Мы конечно пытались найти убийцу, но... его и след простыл.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_filin_dead_2">
        <text>Маньяка еще не хватало. Можешь отметить на карте места, где были убиты другие сталкеры?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_filin_dead_4">
        <text>Да, конечно. Будь осторожен. Черт его знает, что за тварь там. Мы пока Филина похороним. Жаль его, хороший был мужик...</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_2">
        <text>Привет.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_22">
        <text>Здарова!</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_23">
        <text>Ну, есть Шапито. Вечно клоуна из себя строит, вот только на деле он опытнее меня.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_24">
        <text>Понял, спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_25">
        <text>С ним я уже говорил, тот еще шутник. Мягко говоря.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_26">
        <text>Есть еще один, вон, вон слева от тебя, возле разрушенного дома. Конём звать. Не особо разговорчивый, но многое знает и многое видит.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_27">
        <text>С ним я говорил. Не особо-то он и разговорчив.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_28">
        <text>Можно сказать, он один из самых опытных в лагере. Остальные ещё зелень... та ещё зелень.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_29">
        <text>А вот с ним я не говорил.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_30">
        <text>С ним я тоже не говорил. Ей Богу, интересные у вас тут личности, прямо цирк.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_31">
        <text>С ним я не говорил, но что-то мне подсказывает, что ничего дельного от него не дождусь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_32">
        <text>Попытался я с ним поговорить, только не особо-то он разговорчив.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_hi_7">
        <text>Привет. Можешь рассказать, с кем еще тут перетереть можно, из опытных?</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_thanks_0">
        <text>Привет, принимай работу! Помог я вашим парням на АТП.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_thanks_1">
        <text>Ага-а-а, Петруха мне сообщил. Слухи о твоем участии быстро разлетелись по деревне. Многие новички рады, что им не придется рисковать своими жизнями. Хотя бы какое-то время. Так что держи, вот, из нашего общака. Можешь Сидору продать или себе оставить.</text>
    </string>
    <string id="stalker_lider_thanks_2">
        <text>Благодарю.</text>
    </string>
    <string id="stalker_manyak_fight_0">
        <text>Что? Я думал, что достаточно сильно ударил...</text>
    </string>
    <string id="stalker_manyak_fight_1">
        <text>Ах ты... с-сука! Где я?.. Как же больно...</text>
    </string>
    <string id="stalker_manyak_fight_2">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="stalker_manyak_fight_3">
        <text>Ах ты...</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_10">
        <text>Ага, давай, давай, топай. И не вздумай ко мне больше с такими вопросами подходить.</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_11">
        <text>Нервный ты мужик, однако...</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_2">
        <text>Что надо?</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_22">
        <text>Что надо?</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_3">
        <text>Привет, вижу инструменты, занимаешься ремонтом оружия, брони?</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_4">
        <text>Да, если есть деньги, приведу оружие в приличное состояние: пластины заменить в бронике или подлатать, если не сильно пострадал.</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_5">
        <text>Отлично! Слушай, а за дополнительную плату сможешь установить обвесы, сделать апгрейд, так сказать?</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_6">
        <text>Да как же вы... достали! Еще один "Иксзибит", мать его за ногу! Какой нахрен апгрейд!? И вот такие наивные приходят чуть ли не каждый день и думают, что я им за 5 минут весь ствол перелопачу!</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_7">
        <text>Спокойно, ты чего? Если нужны инструменты, я могу поискать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_8">
        <text>Да в задницу можешь свои инструменты засунуть. У меня своих давно несколько наборов! Или ты что? Думаешь, что они ломаются как спички? Апгрейд млять ему... А где мне взять токарный станок? Где взять новые детали, улучшенные механизмы, кожухи, рукоятки, стволы… Тьфу, а может еще попросишь титановое напыление тебе тут сделать, чтобы оружие не ломалось? Да, ну конечно! Вот ведь у меня тут на коленке целая химическая лаборатория, и электроэнергии навалом! А еще я швея с целым набором тканей разной степени защиты!</text>
    </string>
    <string id="stalker_mech_hi_9">
        <text>Ладно, ладно, не нервничай так, я просто узнать хотел. Если нужно будет ствол просто отремонтировать - загляну к тебе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_2">
        <text>Привет, нужны медикоменты?</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_22">
        <text>Очнулся? Вот и славно, а то мы за тебя тут все испереживались. Не хватало нам мертвого вояки в деревне.</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_222">
        <text>Привет, нужны медикоменты?</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_33">
        <text>А-а-й, всё тело болит... Что произошло?</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_44">
        <text>Тебя Конь притащил. Всего в крови и с десятком ножевых порезов. Видел бы ты себя... Ей Богу, как мумию тебя в бинты заворачивали. Перелили тебе крови. Благо у меня был запас на такой случай. Кстати, твой спаситель оплатил все услуги, так что скажешь ему спасибо. Всё, не задерживаю. Ты конечно можешь идти, если хочешь, но мой тебе совет - повремени с геройствами. Тебе время нужно для восстановления.</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_55">
        <text>Начинаю вспоминать... Спасибо, док. Кстати, а где мои вещи?</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_66">
        <text>На диване.</text>
    </string>
    <string id="stalker_medic_hi_77">
        <text>Отлично. Надо бы поблагодарить Коня, за то, прихватил их с собой.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_give_money_0">
        <text>Я принёс деньги за наводку.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_give_money_1">
        <text>Отлично, держи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_0">
        <text>Эй!</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_1">
        <text>Что?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_10">
        <text>Не мало. Может поторгуемся?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_12">
        <text>У меня нет столько, извини. Если будут деньги и желание - принесу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_13">
        <text>И сколько ты хочешь?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_14">
        <text>Семь тысяч.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_15">
        <text>Пять тысяч.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_16">
        <text>Две тысячи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_17">
        <text>Ну это слишком мало. Может там хабар, что я его продам в раз двадцать дороже?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_18">
        <text>Так и быть. Уступлю тебе немного.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_2">
        <text>Чего сидишь такой поникший?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_21">
        <text>Ты меня грабануть решил? Это же даже не четверть от того, что я предложил!</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_23">
        <text>Держи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_3">
        <text>А тебе-то что?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_4">
        <text>Просто интересуюсь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_5">
        <text>Да иди ты со своим... Хотя... Ай, ладно. Короче, нашел я тут наводку на тайник, да только сталкер, что прятал его, исхитрился сильно, прям немогу. Теперь сижу, пытаюсь понять где искать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_6">
        <text>Это как?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_7">
        <text>А вот так, загадку придумал. Я в этом не силён. Вот и сижу уже который день.</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_8">
        <text>Может я куплю у тебя эту наводку?</text>
    </string>
    <string id="stalker_secret_start_9">
        <text>Ог-о-о, неужели? Ладно. Хорошо. Давай десять штук и она твоя.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_dead_about_0">
        <text>Привет, весельчак, есть вопрос один. Для самых внимательных.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_dead_about_1">
        <text>Внимательных? А знаешь, ученые ведь давно изобрели тест на внимательность. Одна полоска — внимательный, две полоски — невнимательный!</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_dead_about_2">
        <text>Очень смешно, но мне не до этого. Слышал про местного маньяка, который убивает одиночек? Я его сейчас ищу. Не замечал никого подозрительного?</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_dead_about_3">
        <text>Тут каждый по-своему "подозрительный". Мы и сами пытались его найти, но, мы на то и одиночки, работать в команде - не для нас. Каждый ведь на своем стоит, у всех свое мнение, а кому-то дела и вовсе нет.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_dead_about_4">
        <text>Да уж, клуб веселых и находчивых. Ладно, пойду дальше искать...</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_10">
        <text>Зона полна странностей и слухов, майор! Военные, знаете ли, тоже странный предмет, вчера они были, а сегодня их нет. А вдруг это карма, не задумывались? За всё зло, которое вы причиняете простым сталкерам? Сама Зона хочет очиститься от вас.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_11">
        <text>Зона значит, да? Угу, так и запишем, Шапито главный подозреваемый...</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_12">
        <text>Ха-ха! Да пожалуйста! Только наручники уберите. Я не готов так разнообразить свою сексуальную жизнь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_13">
        <text>Тьфу ты, чёртов клоун.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_2">
        <text>Привет, чего такие серьёзные?</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_22">
        <text>Привет, ха-ха!</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_24">
        <text>Привет, ха-ха.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_3">
        <text>Майор Суворов, здравия желаю.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_4">
        <text>Товарищ майор, к тебе тут жена приехала!</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_5">
        <text>Не «к тебе» а «к Вам»! И что ты вообще несёшь?</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_6">
        <text>Нет, сегодня к тебе! А к нам она вчера приезжала! Ха-ха-ха!</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_7">
        <text>Клоун, дать бы тебе по морде, хотя бы за такой бородатый анекдот. Ясно теперь почему ты так в КПК подписан.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_8">
        <text>Ха-ха, вижу, ты не промах Майор! Но если хочешь походить за своего, оставь эти манеры, мы не в армии и не на большой земле, мы в Зоне. Все мы тут люди - братья. Так чем обязаны таким внезапным визитом? Ваших тут не любят, но терпят. Знали бы что к нам такая важная шишка прибудет, ПХД бы устроили, а может даже и бордюры покрасили, хех.</text>
    </string>
    <string id="stalker_shapito_hi_9">
        <text>Ага, в следующий раз про листья не забудьте на деревьях. Дело у меня тут, пытаюсь достать информацию. Возможно, ты уже в курсе про то, что случилось. Меня интересуют любые зацепки, детали, странности, даже слухи...</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_0">
        <text>Привет, ну что, как ты?</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_1">
        <text>Да нормально, благодаря тебе. Знаешь, куда лучше чем с теми бандитами.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_2">
        <text>Подонки...</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_3">
        <text>Да, не самые приятные люди. Но на самом деле, нельзя делить на белое и чёрное. Я как-то услышала, как они разговорились по душам, кто о семье, кто о мечтах своих. И знаешь, не так уж они и плохи, просто методы у них такие.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_4">
        <text>По-моему ты все ещё не отошла от шока...</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_5">
        <text>Мне трудно злиться на них, не смотря на то, что они делают. Да и к тому же, они уже мертвы, ни к чему держать злобу.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_6">
        <text>И во что я опять ввязался.. Ну ладно, удачи тебе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_7">
        <text>Спасибо, и ты береги себя.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_0">
        <text>Слушай, а ты чего вообще в Зоне забыла?</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_1">
        <text>Это очень долгая история, если честно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_10">
        <text>Вот же они твари.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_11">
        <text>Но сейчас, благодаря тебе, я и сестра живы-здоровы. Спасибо за это.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_12">
        <text>Да брось, я не мог поступить иначе. Да и это не только моя заслуга. Меня попросил Хвост. Его надо благодарить.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_13">
        <text>Это верно. Он хороший.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_14">
        <text>Ну ладно. Заболтались мы с тобой, пойду-ка я. Береги себя.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_2">
        <text>Я пока ещё никуда не спешу. Могу и послушать. Но если не хочешь об этом, то я пойму.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_3">
        <text>Нет, нет, я расскажу. Когда мы с сестрёнкой были на, как это принято говорить у сталкеров, большой земле, я сильно захворала. Лекарства были дорогими и не сказать, что сильно мне помогали. Тогда Ир... То есть, Хозяйка, решила что стоит отправиться в Зону. Она как-то слышала, что тут есть артефакты, которые от болезней лечат. Звучит конечно так, словно это выдумка. Я понимаю, вот только на тот момент, она была готова поверить во что угодно.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_4">
        <text>И она тебя потащила в Зону?</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_5">
        <text>Нет! Конечно же нет! Это уж я, когда услышала, увязалась за ней. Но... может быть и не стоило.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_6">
        <text>Почему? Это обычное переживание за родного человека. Ты хотела быть с ней рядом.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_7">
        <text>Может и так, но в итоге-то я стала абузой.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_8">
        <text>Тебя как к бандитам-то угораздило попасть?</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_about_start_9">
        <text>Мы с сестрой познакомились с несколькими сталкерами в деревне. Потом сдружились и стали вместе искать тот артефакт. А когда нашли, что искали, так эти стакеры и сдали нас бандитам за плату. Их-то много, а нас... Ты и сам знаешь, что женщины тут редкость, да и заработать каждый желает. Вот и поставили они нам условия: Хозяйка приносит каждую неделю им деньги, а я остаюсь у них, как гарантия, что она не убежит. Сколько всего денег нужно - никто не сказал.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_save_end_0">
        <text>Я сделал то, что ты просил.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_save_end_1">
        <text>Спасибо! Ты не представляешь, насколько сильно помог. Вот, возьми, твоя награда. Это самое малое, что я могу для тебя сделать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_save_end_2">
        <text>Спасибо, мужик. А чем дело было?</text>
    </string>
    <string id="stalker_sister_save_end_3">
        <text>В общем. Я проследил за Хозяйкой и оказалось, что бандиты взяли в плен её сестру. Видимо из-за недоверия она не могла рассказать об этом никому из сталкеров. Ну а я решил проблему и теперь Беляночка тут, с ней.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_0">
        <text>Привет, чего тут делаешь? Вроде как Сталкеры обходят это место стороной.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_1">
        <text>Я? Да так, отдыхаю, а ты наверное просто наслушался баек всяких. Я тут вроде как не первый раз, но пока все части тел на месте, хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_2">
        <text>Да не сказать, что я верю байкам. Просто подумал, что все так делают.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_3">
        <text>Да прям. Так я тебе и поверил, ха-ха-ха.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_4">
        <text>Я что, похож на человека, который верит в сталкерские рассказы?</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_5">
        <text>Тише... Кажется, я что-то слышал...</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_6">
        <text>Что там?</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_7">
        <text>Собаки!</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_about_8">
        <text>Чёрт!</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_0">
        <text>Фух, одолели тварей... Спасибо тебе! Выручил.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_1">
        <text>Это тебе скорее спасибо. Отлично стреляешь!</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_2">
        <text>Ты уж круче будешь. Слушай, ты ничего не подумай, но мне кажется, я должен тебе кое-что отдать.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_3">
        <text>И что же это?</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_4">
        <text>Вот это ружьё. Оно ведь твоё, да?</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_5">
        <text>Да... Мой ствол. Чёрт, спасибо тебе, сталкер.</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_dogs_end_6">
        <text>Удачи тебе...</text>
    </string>
    <string id="stalker_toz_hi_0">
        <text>О, привет.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_2">
        <text>Приветик!</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_3">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_4">
        <text>Покупай и проваливай.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_5">
        <text>Спасибо тебе. Не знаю как и отблагодарить за то, что спас мою сестру. Господи... пожалуйста, прости меня! Я была совершенно не права на твой счет...</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_6">
        <text>Всё в порядке. Правда.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_hi_7">
        <text>Привет!</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_quest_save_0">
        <text>Привет... Э... Я прибыл по поводу учёных, мне сказали, что их взяли в плен и требуют выкуп.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_quest_save_1">
        <text>Да, это полный кошмар! Я кое-как смогла с ними договориться, еле уговорила, необходимая сумма находится в этом кейсе. Держи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_quest_save_2">
        <text>Да... Ну...</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_quest_save_3">
        <text>Не стой! Пожалуйста, давай, быстрее беги на КПП, пока они не передумали!</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_sister_thanks_0">
        <text>Ты в порядке?</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_sister_thanks_1">
        <text>Да, спасибо. А что... Что случилось? Я слышала выстрелы... Они мертвы?</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_sister_thanks_2">
        <text>Да. Больше они тебя не тронут.</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_sister_thanks_3">
        <text>Спасибо, спасибо тебе огромное! Я хочу скорее вернуться к сестре, пожалуйста!</text>
    </string>
    <string id="stalker_tyan_sister_thanks_4">
        <text>Да, конечно, идём. Я провожу тебя.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_0">
        <text>Так, я не понял.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_1">
        <text>О, жив-здоров! Вот это мы с тобой, конечно, знатно выпили. Надо будет повторить как-нибудь.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_10">
        <text>Так что от меня надо-то было?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_11">
        <text>Мд-а, видимо действительно забыл. В общем, мы с тобой договорились на три задания: Достать артефакт Зарница, что находится в тоннеле с электрами, убить стаю плотей за фермой и шайку бандитов на элеваторе. Изначально этим должен был занятся я, но... раз так вышло, то выполнишь ты.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_12">
        <text>А не многовато-ли?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_13">
        <text>Ну как сказать... Всё по стоимости твоей снаряги. Ну вот, кстати, ты поэтому в лесу и оказался - артефакт искал. Но я же тебе говорил пьяным по зоне не ходить. Вот ты и совсем не туда забрёл. Хорошо хоть жив остался.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_14">
        <text>Н-да... Ладно, сделаю я всё. Боже... Чтоб я еще раз так напился...</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_2">
        <text>Что значит "жив-здоров"? Что было-то? Где все мои вещи?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_3">
        <text>А... Так ты не помнишь? Нас вырубило, а потом ты проснулся и решил ещё пить. Пил и пил, пил и пил. Я-то к тому моменту уже успел протрезветь. Вот и подумал, почему бы и нет.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_4">
        <text>Да ну... А дальше как?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_5">
        <text>Так слушай. Выпили мы с тобой пару рюмок, а ты решил поспорить - кто больше выпьет. Я-то сначала не хотел, но ты же настойчивый, уговорил. Ну вот только и проспорил мне свои вещи.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_6">
        <text>М-м-ать... Серьёзно? Неужели я такое ляпнул?!</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_7">
        <text>Я врать не стану. Можешь спросить у Адвоката, бармена здешнего. Он тебе всё расскажет.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_8">
        <text>Ладно, а как я в лесу-то очутился?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_about_9">
        <text>Ты когда понял, что свои вещи проспорил, то спросил, можно ли их вернуть. Я, как бы, с тобой тоже спорил и рисковал сильно, поэтому и согласился. Условия были такие: выполнишь пару моих заданий и мы в расчете. Так сказать, я тебя напоил и в благородство играть не буду.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_art_end_0">
        <text>Принёс я твой арт. Забирай.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_art_end_1">
        <text>Молоток, давай.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_end_0">
        <text>Так что? Я вроде всё сделал. Теперь-то мои шмотки вернёшь?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_end_1">
        <text>Подожди. У меня к тебе последняя просьба.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_end_2">
        <text>Да ты... Ты что издеваешься?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_end_3">
        <text>Да... Ха-а-ха, ладно тебе, я просто шучу. Твои вещи в сейфе, в другой части Фермы. Забирай, ты все отработал.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_end_4">
        <text>Отлично. Надеюсь за это время оттуда ничего не пропало.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_0">
        <text>Привет, чем занят?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_1">
        <text>А ты не видишь? Выпиваю я... Слышал, тебя немного расскритиковали пара наших сталкеров, да?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_10">
        <text>Ну, выпьем, что такой улов нашел и жив остался!</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_11">
        <text>Ох... Хорошо...</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_12">
        <text>Н-да, такой выпивки давно не пил. Я от жены её постоянно прятал, а она... мд-а-а, каждый раз ведь как-то находила. Ну правда, живой детектор водяры!</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_13">
        <text>И ссору устраивала, да?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_14">
        <text>Не-е-ет. Она ж её находила, да сама и выпивала, а потом извинялась всё. Ну вот серьёзно, как на неё можно злиться-то, а?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_15">
        <text>Выпьем за твою жену. За то, что она такая понимающая!</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_16">
        <text>В-о-о-о, это верно, у-а-х.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_17">
        <text>Ой-х, сон наваливается...</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_18">
        <text>Э... Солдат! Не выруба... ться..</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_2">
        <text>Есть такое, но не сказать, что меня это когда-либо волновало.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_3">
        <text>Во-о-о-т! Это правильный настрой. А может за компанию? М-м? Что скажешь?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_4">
        <text>Выпить имеешь ввиду?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_5">
        <text>Да! Стопку, а может даже и не одну. Ты вроде мужик толковый. Чего бы и не закинуть несколько прозрачных.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_6">
        <text>А знаешь, давай.</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_7">
        <text>Ух... Хорошо пошла!</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_8">
        <text>Да, штука что надо. Ты где достал такую пробивную?</text>
    </string>
    <string id="stalker_vodka_quest_start_9">
        <text>Да это как-то... Сейчас вспомню... Как-то убегал от псевдособаки, да и со страху на дерево залез, даже не успел опомниться! А там смотрю, оп-а, тайничок, а в нем пузырей куча-а-а. Как хвостатыте-то разбежались, так я в тихую взял этот хабарок с собой и дал дёру.</text>
    </string>
    <string id="text_1">
        <text>text_1</text>
    </string>
    <string id="text_2">
        <text>text_2</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_0">
        <text>Ну привет, Хозяйка!</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_1">
        <text>Ой!.. То есть, всё прошло удачно?</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_2">
        <text>Я бы сказал, идеально! В кейсе, который ты мне дала, денег не оказалось. В итоге бандиты решили, что я хотел их обмануть. Всех пришлось убить. Поэтому вопрос: почему в кейсе не оказалось денег?</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_3">
        <text>Э... Я... Я не знаю... Я клянусь...</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_4">
        <text>Врёшь и не краснеешь, я знаю, это ты меня подставить решила!</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_5">
        <text>Постой! Я всё объясню, но не тут.</text>
    </string>
    <string id="tyan_save_science_wtf_6">
        <text>Хорошо...</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_0">
        <text>Ну, и как ты оправдаешь се...</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_1">
        <text>Как ты выжил?</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_2">
        <text>Сначала ответь на мой вопрос.. что за херня произошла на КПП?</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_3">
        <text>Еще чего, не твоего ума дело.</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_4">
        <text>Тебе кто-то заплатил? Да?</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_5">
        <text>Я не стану отвечать, но знай, только попробуй тронуть моё дело и я тебя лично застрелю.</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_6">
        <text>Ага-а. Тогда всё понятно. Загребущие у тебя руки.</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_7">
        <text>Вали, сука. И не смей лезть больше ко мне.</text>
    </string>
    <string id="tyan_talk_about_wtf_8">
        <text>А я и не собираюсь, закончу задание и ты меня больше не увидешь. Бывай, Хозяйка.</text>
    </string>
</string_table>
