<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="dead_soldier_hi_0">
    <text>Кхе-кхе... Больно...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_1">
    <text>Твою мать... Как тебя зовут? Как ты тут оказался? Что случилось?</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_2">
    <text>Не спеши... Вопросов много... Я - Андрей Соколов... Охранял блокпост... На Кордоне...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_3">
    <text>Ты был той ночью, когда на блокпост напали?</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_4">
    <text>Да... Всё случилось... Быстро... Эта хрень из-за кейса... Который принесли...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_5">
    <text>Какой кейс?</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_6">
    <text>Был уговор... С двумя сталкерами... Они притащили этот кейс... Он был очень важен... В нем информация... О Монолите и их телепорте...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_7">
    <text>Ты бредишь? Какой еще...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_8">
    <text>Это правда... Нам удалось... Получить документы... Но мы были беспечны... Они медлить не стали... Воспользовались телепортом... И блокпост моментально опустел... Даже бойни никакой не было... Видимо, думали нас как-то использовать... Чёртовы фанатики...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_9">
    <text>Ладно... Допустим это правда, давай обработаю раны и попытаемся найти выход.</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_10">
    <text>Шутишь? Меня спасёт лишь чудо... Но.. Я хочу попросить тебя...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_11">
    <text>Я слушаю.</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_12">
    <text>Уничтожь эти документы... Вместе с этой лабораторией... Это слишком опасно... Такое оружие... Не должно оказаться у кого-то...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_13">
    <text>Ты знаешь, как это сделать?</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_14">
    <text>Да... Тут должен быть главный зал... С установкой... У неё есть сценарий самоуничтожения... Нужно отключить 3 предохранителя и запустить программу... На главной панели... Не пытайся сбежать... Как только ты тут оказался, твоя жизнь уже обречена... Ты же знаешь, они этого не оставят... Прошу...</text>
  </string>
  <string id="dead_soldier_hi_15">
    <text>Спасибо... Я подумаю о твоих словах...</text>
  </string>
</string_table>