<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="0">
    <text>0</text>
  </string>
  <string id="1">
    <text>1</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_3">
    <text>...</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_4">
    <text>Ах... Как болит голова, где я?</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_5">
    <text>Ты у меня дома, я нашел тебя лежащим без сознания, у себя во дворе.</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_6">
    <text>Без сознания? А, точно. Простите меня за грубость, но... кто вы?</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_7">
    <text>Я - Михаил Петрович. Если тебе память совсем отшибло, то ты в селе "Чистое"... Люба! Долго еще ждать? Я жрать хочу!</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_8">
    <text>Эм... Простите, но тут же никого кроме нас нет.</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_9">
    <text>Как это, нет?! Может ты этот... наркоман?</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_10">
    <text>В смысле... Но там же... Эм... Ладно, не важно. Простите, но я лучше пойду.</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_14">
    <text>Иди, иди. Совсем странный. Лучше завязывай. Не знаю, чем ты там балуешься, но оно тебя точно в могилу занесёт.</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_15">
    <text>Снова ты?</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_16">
    <text>А с кем вы говорите?</text>
  </string>
  <string id="stalker_ded_hi_17">
    <text>Тише, ты чего орёшь? Внук у меня спит, разбудишь. Это Люба - жена моя. Щи уже который час готовит, не слышишь что-ли?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_2">
    <text>Ах... Твою мать... Ты... кто такой?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_3">
    <text>Меня все Сашой зовут, сталкер я, как и ты. Что случилось?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_4">
    <text>Ой, ну и чушь ты говоришь... В Зоне по именам никого не зовут... Хе-хе... Но...</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_5">
    <text>Что? Что случилось? Это ты Идиот?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_6">
    <text>Х-Химера...</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_7">
    <text>Твою мать!</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_8">
    <text>Эта тварь мертва?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_9">
    <text>Да, не волнуйся. Давай помогу обработать раны.</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_10">
    <text>Чувак... Ну ты же видешь, что с такими ранами ничего не поделать уже... У меня есть к тебе просьба...</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_11">
    <text>Что такое?</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_12">
    <text>Братан... Он хороший человек... Я хочу, чтобы ты зарядил эту батарею... Нужно добраться до аномалии... и... зарядить... Помоги ему свалить отсюда... Он заслуживает этого...</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_13">
    <text>Не волнуйся, я ему обязательно помогу. Обещаю.</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_14">
    <text>Спасибо... Кхе... Он... Он будет в комплексе... Сможешь его найти там... в подвале... Он умный... Скажи... Глеб просил передать "в Зоне имен не существует, ровно как и прошлого"... Поймет...</text>
  </string>
  <string id="idiot_hi_15">
    <text>Я... Спасибо тебе, отдыхай.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_0">
    <text>Уже перестал дуться?.. Так, стоп. Ты еще кто такой?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_1">
    <text>Не переживай, я тебе не враг. Ты знаешь, как выбраться отсюда, верно?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_2">
    <text>Может быть. Но вопрос первым задал я.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_3">
    <text>Меня зовут Александр. Я попал в эту аномалию, ровно как и ты.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_4">
    <text>Значит, ты не сталкер. Верно?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_5">
    <text>Может быть.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_6">
    <text>Ладно. Убивать не стану, пока что. Но сильно не радуйся, это лишь из-за текущей ситуации. Заключим временный союз.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_7">
    <text>На большое и не надеялся. Так что известно?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_8">
    <text>Мы должны починить это устройство. С помощью него сможем покинуть эту аномалию, предположительно.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_9">
    <text>Ты знаешь, каким образом?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_10">
    <text>Да, однако говорить тебе об этом не стану.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_11">
    <text>Очень рассудительно.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_12">
    <text>Хорошо, просто скажу, что нам нужно несколько вещей: артефакт и батарея. Без них, устройство не заработает. Мой товарищ должен был зарядить аккумулятор. Думаю, он скоро вернётся.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_13">
    <text>Послушай... На счет твоего товарища...</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_14">
    <text>Что? Успел с ним пересечься?</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_15">
    <text>В общем... Он погиб...</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_16">
    <text>Ты думаешь, я поверю первому встречному, который мне это скажет? Либо прекращай так шутить, либо ты действительно словишь пулю.</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_17">
    <text>Он говорил мне, что ты умный... Глеб просил тебе передать "в Зоне имен не существует, ровно как и прошлого"... Сказал, что ты должен понять...</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_18">
    <text>Глеб?! Сука... Откуда... То есть...</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_19">
    <text>Да... Идиот... Умер, когда пошел заряжать аккумулятор... Он по случайности оказался у Фермы... Там его сильно поранила Химера...</text>
  </string>
  <string id="brother_hi_20">
    <text>Нет... НЕТ... Если... Если это правда... </text>
  </string>
  <string id="brother_hi_21">
    <text>Ты что творишь, Идиот!</text>
  </string>
</string_table>