<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_endgame_about_monolith"> 
		<text>Как оказалось, за пропажей Военных стояли бойцы группировки Монолит. Они пытались вернуть обратно документы, которые касались лаборатории, управляющей телепортами.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_good_ending">
		<text>Это крайне опасное оружие, поэтому Суворов решил, что лучшим решением будет уничтожить установку и информацию о ней. К сожаление, спастись ему не удалось.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_bad_ending">
		<text>Расскрыв дело пропажи Военных и выполнив своё задание, Майор Суворов благополучно вернул документы Военным. Однако, вместо обещанного повышения, его жизнь превратилась в ад.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_good_ending_wife">
		<text>Жена Суворова, ожидавшая его все это время, не могла поверить в дезертирство мужа. Когда она совсем утратила надежду, она покончила с собой.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_bad_ending_wife">
		<text>Жена Суворова не знала, через что прошел её муж, однако все понимала. Только благодаря ей Суворов смог выдержать и окончательно не потерять рассудок.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_question">
		<text>Однако, правильно ли он поступил? Кто знает. Возможно, Суворов и сам не был уверен до конца в своей правоте.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_manyak">
		<text>После помощи Сталкерам, пропажи прекратились. Однако стычки с Бандитами и Мутантами никуда не делись. Но не смотря на отношения с военными, в Деревне такой поступок запомнили надолго.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_good_tyan">
		<text>После возвращения сестры Хозяйки, её бизнес пошел в гору. Сестра помогала ей во всем. Все больше клиентов предпочитало вести дело с ними, вместо Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_bad_tyan">
		<text>В один из дней, Хозяйка как обычно куда-то отлучилась, однако так и вернулась. Вскоре сталкеры нашли её повешенной рядом с трупом женщины. Что с ней случилось, никто так и не узнал.</text>
	</string>
	<string id="st_endgame_end">
		<text>На этом заканчиваеться история военного сталкера, Майора Суворова. Он многое пережил и многих повстречал. Это был долгий путь, однако теперь он окончен...</text>
	</string>
</string_table>
